# Poggers

## Steuerung 

Der Spieler lässt sich mit **W|A|S|D** Steuern.
Mit **Leertaste** kann er ausweichen.

Die Items, welche im HUD angezeight werden, können mit den **Pfeiltasten** benutzt werden.
Das Schwert hat dabei einen Cooldown, welcher nach dem Benutzen über die Transparenz dargestellt wird.
Die Tränke verschwinden dabei, das Schwert kann man verwendet, solange man genug Ausdauer hat. 

## Spielziel

Das Ziel des Spiels ist, den Boss zu besiegen. Dabei muss man sich durch zwei Level mit unterschiedlichen Gegnern kämpfen, und das Ziel erreichen.

Im dritten Level trifft man auf den Boss, welcher versucht, einen mit unterschiedlichen Attacken das Leben schwer zu machen.

## HUD

### Items

Items werden auf der rechten Seite des HUDs angezeigt, dabei befindet sich das Schwert immer im unteren item Slot.
Die anderen Items werden je nach aufsammel Reihenfolge angezeigt.

Items werden zufällig von besiegten Gegnern fallengelassen, und können durch darüberlaufen eingesammelt werden.
Sollte der Spieler bereits drei Items besitzen, wird das Item direkt eingesetzt.

### Spilerinfo

Die Ausdauer wird auf der linken Seite unter den Herzen angezeigt.
Die Herzen sind rot gefüllt. Wenn der Spieler mehr als 3 Herzen hat, bekommt er ein Rüstungssymbol über dem Herz.

## Gegner

Es gibt drei Arten von Gegnern. 

### Blume

Die Blume läuft nur auf den Spieler zu, und versucht ihn zu berühren.

### Pilz

Der Pilzgegner versucht den Spieler, mit seinem Angriff zu verletzen.

### Boss

Der Boss hat drei Angriffe:

- Schwertangriff. Er versucht den Spieler mit seinem Schwert zu verletzen.
- Feuerangriff. Er beschwört, an seinem Standort, eine expandierende Feuerkugel.
- Spherenangriff. Er beschwört Spheren, welche in zufällige Richtungen wegfliegen.
